{"id":"20180912084931","alias":"aviso-legal","title":"Aviso legal","content":"<p>Objetivo del sitio web<\/p>\r\n\r\n<p>El presente sitio web tiene un car\u00e1cter meramente informativo, no constituyendo en ning\u00fan caso un medio de asesoramiento sobre ninguna de las \u00e1reas especificadas.<\/p>\r\n\r\n<p>Contenido del sitio web<\/p>\r\n\r\n<p>La informaci\u00f3n incluida en el sitio web, ha seguido los requerimientos estipulados por la Ley para su elaboraci\u00f3n, pero de ninguna forma eso implica que tenga que estar necesariamente detallada, completa, exacta o mantenerse actualizada, debido en su caso a las variaciones que puedan producirse en la normativa, jurisprudencia u otros documentos de inter\u00e9s considerados. La utilizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n proporcionada a trav\u00e9s de este sitio web es responsabilidad exclusiva del usuario.<\/p>\r\n\r\n<p>Derechos de autor y derechos de propiedad industrial<\/p>\r\n\r\n<p>Todos los derechos de propiedad industrial e intelectual de este sitio web, as\u00ed como de los elementos contenidos en el mismo (que incluyen, entre otros, texto, im\u00e1genes, audio, v\u00eddeo o software) pertenecen al propietario de la web o, en su caso, a terceras personas. El usuario podr\u00e1 visualizar tales elementos e incluso imprimirlos, copiarlos y almacenarlos en el disco duro de su ordenador o en cualquier otro soporte f\u00edsico siempre y cuando sea, \u00fanica y exclusivamente, para su uso personal y privado, quedando, por tanto, terminantemente prohibida su utilizaci\u00f3n con fines comerciales, su distribuci\u00f3n, as\u00ed como su modificaci\u00f3n, alteraci\u00f3n o descompilaci\u00f3n.<\/p>\r\n\r\n<p>Datos de car\u00e1cter personal<\/p>\r\n\r\n<p>De conformidad con lo dispuesto en la Ley Org\u00e1nica 15\/1999, de Protecci\u00f3n de Datos, se informa que los datos personales facilitados ser\u00e1n incorporados en un fichero y ser\u00e1n tratados de manera automatizada. Mediante las opciones de contacto que proporciona la web el remitente da su consentimiento para ser incluido en el mencionado fichero. Si lo desea, puede contactar, con el fin de ejercer los derechos de acceso, rectificaci\u00f3n, cancelaci\u00f3n y oposici\u00f3n.\r\nEnlaces<\/p>\r\n\r\n<p>No se asume ninguna responsabilidad sobre los enlaces hacia otros sitios o p\u00e1ginas web que, en su caso, pudieran incluirse en el mismo, ya que no se tiene ning\u00fan tipo de control sobre los mismos, por lo que el usuario accede bajo su exclusiva responsabilidad al contenido y en las condiciones de uso que rijan en los mismos.<\/p>\r\n\r\n","state":"1","ordering":"99","type":"article","xreference":"","access":"0"}