{"id":"20180919091948","alias":"politica-de-privacidad-f","title":"Pol\u00edtica de privacidad F","content":"<p><strong>Protecci\u00f3n de datos de car\u00e1cter personal seg\u00fan el RGPD<\/strong><\/p>\r\n<p>FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO, en aplicaci\u00f3n de la normativa vigente en materia de protecci\u00f3n de datos de car\u00e1cter personal, informa que los datos personales que se recogen a trav\u00e9s de los formularios en papel o inform\u00e1tico y del Sitio web: http:\/\/www.feuso.es\/, se incluyen en los ficheros automatizados espec\u00edficos de usuarios de los servicios de FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO<\/p>\r\n<p>La recogida y tratamiento automatizado de los datos de car\u00e1cter personal tiene como finalidad el mantenimiento de la relaci\u00f3n comercial y el desempe\u00f1o de tareas de informaci\u00f3n, formaci\u00f3n, asesoramiento y otras actividades propias de FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO<\/p>\r\n<p>Estos datos \u00fanicamente ser\u00e1n cedidos a aquellas entidades que sean necesarias con el \u00fanico objetivo de dar cumplimiento a la finalidad anteriormente expuesta.<\/p>\r\n<p>FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO adopta las medidas necesarias para garantizar la seguridad, integridad y confidencialidad de los datos conforme a lo dispuesto en el Reglamento (UE) 2016\/679 del Parlamento Europeo y del Consejo, de 27 de abril de 2016, relativo a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales y a la libre circulaci\u00f3n de los mismos.<\/p>\r\n<p>El usuario podr\u00e1 en cualquier momento ejercitar los derechos de acceso, oposici\u00f3n, rectificaci\u00f3n, cancelaci\u00f3n, limitaci\u00f3n y portabilidad reconocidos en el citado Reglamento (UE). El ejercicio de estos derechos puede realizarlo el propio usuario a trav\u00e9s de email a: f.ense@feuso.es o en la direcci\u00f3n: Pr\u00edncipe De Vergara, 13 - 7\u00ba, C.P. 28001 - Madrid (Madrid).<\/p>\r\n<p>El usuario manifiesta que todos los datos facilitados por \u00e9l son ciertos y correctos, y se compromete a mantenerlos actualizados, comunicando los cambios a FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO<\/p>\r\n<p><strong>Finalidad del tratamiento de los datos personales:<\/strong><\/p>\r\n<p><strong>\u00bfCon qu\u00e9 finalidad trataremos tus datos personales?<\/strong><\/p>\r\n<p>En FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO, trataremos tus datos personales recabados con las siguientes finalidades:<\/p>\r\n<p style=\"padding-left: 30px;\">1. En caso de contrataci\u00f3n de los bienes y servicios ofertados para mantener la relaci\u00f3n contractual, as\u00ed como la gesti\u00f3n, administraci\u00f3n, informaci\u00f3n, prestaci\u00f3n y mejora del servicio.<\/p>\r\n<p style=\"padding-left: 30px;\">2. Env\u00edo de informaci\u00f3n solicitada a trav\u00e9s de los formularios dispuestos en soporte digital o f\u00edsico.<\/p>\r\n<p style=\"padding-left: 30px;\">3. Remitir boletines (newsletters), as\u00ed como comunicaciones comerciales de promociones y\/o publicidad y del sector.<\/p>\r\n<p>Te recordamos que puedes oponerte al env\u00edo de comunicaciones comerciales por cualquier v\u00eda y en cualquier momento, remitiendo un correo electr\u00f3nico a la direcci\u00f3n anteriormente indicada.<\/p>\r\n<p>Los campos de dichos registros son de cumplimentaci\u00f3n obligatoria, siendo imposible realizar las finalidades expresadas si no se aportan esos datos.<\/p>\r\n<p><strong>\u00bfPor cu\u00e1nto tiempo se conservan los datos personales recabados?<\/strong><\/p>\r\n<p>Los datos personales proporcionados se conservar\u00e1n mientras se mantenga la relaci\u00f3n comercial o no solicites su supresi\u00f3n y durante el plazo por el cu\u00e1l pudieran derivarse responsabilidades legales por los servicios prestados.<\/p>\r\n<p><strong>Legitimaci\u00f3n:<\/strong><\/p>\r\n<p>El tratamiento de tus datos se realiza con las siguientes bases jur\u00eddicas que legitiman el mismo:<\/p>\r\n<p>1. La solicitud de informaci\u00f3n y\/o la contrataci\u00f3n de los servicios de FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO, cuyos t\u00e9rminos y condiciones se pondr\u00e1n a tu disposici\u00f3n en todo caso, de forma previa a una eventual contrataci\u00f3n.<\/p>\r\n<p>2. El consentimiento libre, espec\u00edfico, informado e inequ\u00edvoco, en tanto que te informamos poniendo a tu disposici\u00f3n la presente pol\u00edtica de privacidad, que tras la lectura de la misma, en caso de estar conforme, puedes aceptar mediante una declaraci\u00f3n o una clara acci\u00f3n afirmativa, como el marcado de una casilla dispuesta al efecto.<\/p>\r\n<p>En caso de que no nos facilites tus datos o lo hagas de forma err\u00f3nea o incompleta, no podremos atender tu solicitud, resultando del todo imposible proporcionarte la informaci\u00f3n solicitada o llevar a cabo la contrataci\u00f3n de los servicios.<\/p>\r\n<p><strong>Destinatarios:<\/strong><\/p>\r\n<p>Los datos no se comunicar\u00e1n a ning\u00fan tercero ajeno a FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO, salvo obligaci\u00f3n legal.<\/p>\r\n<p>Una \u00f3ptima prestaci\u00f3n del servicio que FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANA DE USO ofrece puede requerir que otros terceros prestadores de servicios de FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO accedan a los datos personales del Usuario como encargados del tratamiento.<\/p>\r\n<p>Adem\u00e1s de los accesos que terceros proveedores puedan tener a los datos personales responsabilidad de FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO en calidad de encargados de tratamiento, en el marco de la prestaci\u00f3n de un servicio al responsable del tratamiento, FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO puede ceder los datos personales del Usuario a los Distribuidores autorizados de FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO, siempre que hubiera solicitado el consentimiento al Usuario y \u00e9ste se lo haya otorgado expresamente.<\/p>\r\n<p>Adem\u00e1s de lo anterior, FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO podr\u00e1 realizar cesiones o comunicaciones de datos personales para atender sus obligaciones con las Administraciones P\u00fablicas en los casos que as\u00ed se requiera de acuerdo con la legislaci\u00f3n vigente en cada momento y en su caso, igualmente a otros \u00f3rganos como Fuerzas y Cuerpos de seguridad del Estado y a los \u00f3rganos Judiciales.<\/p>\r\n<p><strong>Transferencia internacional de datos<\/strong><\/p>\r\n<p>La FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO y empresas colaboradoras no tienen previsto realizar transferencias internacionales de datos. En caso de ser necesarias, s\u00f3lo se realizar\u00e1n a entidades que hayan demostrado que cumplen con el nivel de protecci\u00f3n y garant\u00edas de acuerdo con los par\u00e1metros y exigencias previstas en la normativa vigente en materia de protecci\u00f3n de datos, como el Reglamento Europeo, o cuando exista habilitaci\u00f3n legal para realizar la transferencia internacional.<\/p>\r\n<p><strong>Datos recopilados por usuarios de los servicios<\/strong><\/p>\r\n<p>En los casos en que el usuario incluya ficheros con datos de car\u00e1cter personal en los servidores de alojamiento compartido, FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO no se hace responsable del incumplimiento por parte del usuario del RGPD.<\/p>\r\n<p><strong>Retenci\u00f3n de datos en conformidad a la LSSI<\/strong><\/p>\r\n<p>FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO informa de que, como prestador de servicio de alojamiento de datos y en virtud de lo establecido en la Ley 34\/2002 de 11 de julio de Servicios de la Sociedad de la Informaci\u00f3n y de Comercio Electr\u00f3nico (LSSI), retiene por un periodo m\u00e1ximo de 12 meses la informaci\u00f3n imprescindible para identificar el origen de los datos alojados y el momento en que se inici\u00f3 la prestaci\u00f3n del servicio. La retenci\u00f3n de estos datos no afecta al secreto de las comunicaciones y s\u00f3lo podr\u00e1n ser utilizados en el marco de una investigaci\u00f3n criminal o para la salvaguardia de la seguridad p\u00fablica, poni\u00e9ndose a disposici\u00f3n de los jueces y\/o tribunales o del Ministerio que as\u00ed los requiera.<\/p>\r\n<p>La comunicaci\u00f3n de datos a las Fuerzas y Cuerpos del Estado se har\u00e1 en virtud a lo dispuesto en la normativa sobre protecci\u00f3n de datos personales.<\/p>\r\n<p><strong>Derechos propiedad intelectual http:\/\/www.feuso.es\/<\/strong><\/p>\r\n<p>FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO es titular de todos los derechos de autor, propiedad intelectual, industrial, \"know how\" y cuantos otros derechos guardan relaci\u00f3n con los contenidos del sitio web http:\/\/www.feuso.es\/ y los servicios ofertados en el mismo, as\u00ed como de los programas necesarios para su implementaci\u00f3n y la informaci\u00f3n relacionada.<\/p>\r\n<p>No se permite la reproducci\u00f3n, publicaci\u00f3n y\/o uso no estrictamente privado de los contenidos, totales o parciales, del sitio web http:\/\/www.feuso.es\/ sin el consentimiento previo y por escrito.<\/p>\r\n<p><strong>Propiedad intelectual del software<\/strong><\/p>\r\n<p>El usuario debe respetar los programas de terceros puestos a su disposici\u00f3n por FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO, a\u00fan siendo gratuitos y\/o de disposici\u00f3n p\u00fablica.<\/p>\r\n<p>FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO dispone de los derechos de explotaci\u00f3n y propiedad intelectual necesarios del software.<\/p>\r\n<p>El usuario no adquiere derecho alguno o licencia por el servicio contratado, sobre el software necesario para la prestaci\u00f3n del servicio, ni tampoco sobre la informaci\u00f3n t\u00e9cnica de seguimiento del servicio, excepci\u00f3n hecha de los derechos y licencias necesarios para el cumplimiento de los servicios contratados y \u00fanicamente durante la duraci\u00f3n de los mismos.<\/p>\r\n<p>Para toda actuaci\u00f3n que exceda del cumplimiento del contrato, el usuario necesitar\u00e1 autorizaci\u00f3n por escrito por parte de FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO, quedando prohibido al usuario acceder, modificar, visualizar la configuraci\u00f3n, estructura y ficheros de los servidores propiedad de FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO, asumiendo la responsabilidad civil y penal derivada de cualquier incidencia que se pudiera producir en los servidores y sistemas de seguridad como consecuencia directa de una actuaci\u00f3n negligente o maliciosa por su parte.<\/p>\r\n<p><strong>Propiedad intelectual de los contenidos alojados<\/strong><\/p>\r\n<p>Se proh\u00edbe el uso contrario a la legislaci\u00f3n sobre propiedad intelectual de los servicios prestados por FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO y, en particular de:<\/p>\r\n<p>\u2022 La utilizaci\u00f3n que resulte contraria a las leyes espa\u00f1olas o que infrinja los derechos de terceros.<\/p>\r\n<p>\u2022 La publicaci\u00f3n o la transmisi\u00f3n de cualquier contenido que, a juicio de FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO, resulte violento, obsceno, abusivo, ilegal, racial, xen\u00f3fobo o difamatorio.<\/p>\r\n<p>\u2022 Los cracks, n\u00fameros de serie de programas o cualquier otro contenido que vulnere derechos de la propiedad intelectual de terceros.<\/p>\r\n<p>\u2022  La recogida y\/o utilizaci\u00f3n de datos personales de otros usuarios sin su consentimiento expreso o contraviniendo lo dispuesto en el Reglamento (UE) 2016\/679 del Parlamento Europeo y del Consejo, de 27 de abril de 2016, relativo a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales y a la libre circulaci\u00f3n de los mismos.<\/p>\r\n<p>\u2022  La utilizaci\u00f3n del servidor de correo del dominio y de las direcciones de correo electr\u00f3nico para el env\u00edo de correo masivo no deseado.<\/p>\r\n<p>El usuario tiene toda la responsabilidad sobre el contenido de su web, la informaci\u00f3n transmitida y almacenada, los enlaces de hipertexto, las reivindicaciones de terceros y las acciones legales en referencia a propiedad intelectual, derechos de terceros y protecci\u00f3n de menores.<\/p>\r\n<p>El usuario es responsable respecto a las leyes y reglamentos en vigor y las reglas que tienen que ver con el funcionamiento del servicio online, comercio electr\u00f3nico, derechos de autor, mantenimiento del orden p\u00fablico, as\u00ed como principios universales de uso de Internet.<\/p>\r\n<p>El usuario indemnizar\u00e1 a FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO por los gastos que generara la imputaci\u00f3n de FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO en alguna causa cuya responsabilidad fuera atribuible al usuario, incluidos honorarios y gastos de defensa jur\u00eddica, incluso en el caso de una decisi\u00f3n judicial no definitiva.<\/p>\r\n<p><strong>Protecci\u00f3n de la informaci\u00f3n alojada<\/strong><\/p>\r\n<p>FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO realiza copias de seguridad de los contenidos alojados en sus servidores, sin embargo no se responsabiliza de la p\u00e9rdida o el borrado accidental de los datos por parte de los usuarios. De igual manera, no garantiza la reposici\u00f3n total de los datos borrados por los usuarios, ya que los citados datos podr\u00edan haber sido suprimidos y\/o modificados durante el periodo del tiempo transcurrido desde la \u00faltima copia de seguridad.<\/p>\r\n<p>Los servicios ofertados, excepto los servicios espec\u00edficos de backup, no incluyen la reposici\u00f3n de los contenidos conservados en las copias de seguridad realizadas por FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO, cuando esta p\u00e9rdida sea imputable al usuario; en este caso, se determinar\u00e1 una tarifa acorde a la complejidad y volumen de la recuperaci\u00f3n, siempre previa aceptaci\u00f3n del usuario.<\/p>\r\n<p>La reposici\u00f3n de datos borrados s\u00f3lo est\u00e1 incluida en el precio del servicio cuando la p\u00e9rdida del contenido sea debida a causas atribuibles a FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO.<\/p>\r\n<p><strong>Comunicaciones comerciales<\/strong><\/p>\r\n<p>En aplicaci\u00f3n de la LSSI. FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO no enviar\u00e1 comunicaciones publicitarias o promocionales por correo electr\u00f3nico u otro medio de comunicaci\u00f3n electr\u00f3nica equivalente que previamente no hubieran sido solicitadas o expresamente autorizadas por los destinatarios de las mismas.<\/p>\r\n<p>En el caso de usuarios con los que exista una relaci\u00f3n contractual previa, FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO s\u00ed est\u00e1 autorizado al env\u00edo de comunicaciones comerciales referentes a productos o servicios de FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO que sean similares a los que inicialmente fueron objeto de contrataci\u00f3n con el cliente.<\/p>\r\n<p>En todo caso, el usuario, tras acreditar su identidad, podr\u00e1 solicitar que no se le haga llegar m\u00e1s informaci\u00f3n comercial a trav\u00e9s de los canales de Atenci\u00f3n al Cliente.<\/p>\r\n<p><strong>Derechos de los usuarios<\/strong><\/p>\r\n<p>FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO informa al Usuario sobre la posibilidad que le asiste de ejercitar los derechos de acceso, rectificaci\u00f3n, oposici\u00f3n, supresi\u00f3n, portabilidad y limitaci\u00f3n del tratamiento as\u00ed como a rechazar el tratamiento automatizado de los datos personales recogidos por FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO.<\/p>\r\n<p>Dichos derechos podr\u00e1n ser ejercitados gratuitamente por el Usuario, y en su caso quien lo represente, mediante solicitud escrita y firmada dirigida a la siguiente direcci\u00f3n: Calle Pr\u00edncipe De Vergara, 13 7\u00ba, C.P. 28001 \u2013 Madrid (Madrid).<\/p>\r\n<p>Dicha solicitud deber\u00e1 incluir los siguientes datos: nombre y apellidos del Usuario, domicilio a efectos de notificaciones, fotocopia del Documento Nacional de Identidad o Pasaporte, y petici\u00f3n en que se concreta la solicitud.<\/p>\r\n<p>Asimismo, informamos que el Usuario tambi\u00e9n podr\u00e1 ejercitar los mencionados derechos a trav\u00e9s del correo electr\u00f3nico: f.ense@feuso.es<\/p>\r\n<p>Adem\u00e1s de los anteriores derechos, el Usuario tendr\u00e1 derecho a retirar el consentimiento otorgado en cualquier momento mediante el procedimiento m\u00e1s arriba descrito, sin que dicha retirada del consentimiento afecte a la licitud del tratamiento anterior a la retirada del mismo. FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO podr\u00e1 continuar tratando los datos del Usuario en la medida en que la ley aplicable lo permita.<\/p>\r\n<p>FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO recuerda al Usuario que tiene derecho a presentar una reclamaci\u00f3n ante la autoridad de control pertinente.<\/p>\r\n<p><strong>Medidas de seguridad implementadas<\/strong><\/p>\r\n<p>FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO se compromete al cumplimiento de su obligaci\u00f3n de secreto de los datos de car\u00e1cter personal y de su deber de guardarlos, y adoptar\u00e1 las medidas necesarias para evitar su alteraci\u00f3n, p\u00e9rdida, tratamiento o acceso no autorizado, de acuerdo con lo establecido por normativa aplicable.<\/p>\r\n<p>FEDERACI\u00d3N DE ENSE\u00d1ANZA DE USO tiene implantadas las medidas de seguridad de \u00edndole t\u00e9cnica y organizativas necesarias para garantizar la seguridad de sus datos de car\u00e1cter personal y evitar su alteraci\u00f3n, p\u00e9rdida y tratamiento y\/o acceso no autorizado, habida cuenta del estado de la tecnolog\u00eda, la naturaleza de los datos almacenados y los riesgos a que est\u00e1n expuestos, ya provengan de la acci\u00f3n humana o del medio f\u00edsico o natural, de acuerdo a lo establecido por la normativa aplicable.<\/p>","type":"article","xreference":"","access":"0","ordering":"99","state":"1"}